快餐店幫阿姐執盤係仆街，大學can唔執係仆街

m記呢啲見工作量低就會cut cost然後炒人，然後佢一定會柞取每一分勞動力。同埋唔使諗佢會回報番消費者
而大學好歹提供平價膳食，同埋減輕佢地既工作量。
雖然大學can都愈黎愈多大集團，根本無分別

大學can平價係建基於成本真係平

HKU除非 50蚊一個漢堡包仲要我執野
去麥記食個24蚊餐仲可以做大爺

連登仔講到執左盤就成間餐廳唔洗人抺枱清潔咁，根本你執唔執佢都係請咁少人d阿姐照做到仆街

大學can真係專門用嚟訓練奴才，成班大學生俾人當狗咁練
然後大學生唔知頭唔知路就走出社會指住正常人嚟屌，屌人唔啱規矩

OBC Grill

HKU 食完想汁都冇位放成日玩層層疊

呢間垃圾 狗也不屌

凡係有個盤既餐廳都會自己執返

就係你呢啲人做壞規距

條友on9來

啱 應該自己煮埋

咁全球IKEA 餐廳執得

剩係見過啲老嘢大大聲屌人唔執嘢

成班屋企食飯都唔會幫屋企人執台同洗碗既出黎叫人執野

日本餐廳定食都有盤，你係咪又係自己執？

成本唔係特別平 而係大學有資助

典型自我中心，要人follow 佢個套

平租姐，邊有資助

咩平呀之類係藉口啦，以前我讀書都有阿姐執

連登又幫財團諗埋

我食dan ryan都係自己收碗洗碗

明明有陣時一人行多一步，社會就可以變好少少。但兒登真係

要我攞個盤去翻d回收站度oj 有d要人分曬類倒埋 d嘢食又唔係平 我彩佢都傻

我會大學要執盤都係因為你身邊啲人會執，但據我所知都唔係一條規則話一定要執，
但如果去街食嘢都要幫人執埋又係奇怪，如果我比人屌我唔執就仲奇怪

你唔執，阿姐先保到佢飯碗呀陰公

台灣之前都做過研究
當餐廳改叫d人自行執枱，係會導致間餐廳唔再請人做樓面清潔

平條撚
hku 50蚊個burger

垃圾頹飯都賣30蚊
仲要我執野?
吊你老母啦

ust m記點計

YES, 主要係租金係低無可低, 唔係因為D 營運者真係有良心囉

巴打心水清

大學平因是外判又不用貴租

大家樂 大快活 吉野家

公德心問題，低等人種先唔執

你飲左咳水 我客黎架嘛

拎埋去比個阿姐

改變唔到人起碼都做好自己

主要係大學人流好大，can又少，peak hr每人唔做多少少，只會惡性循環

收皮la柒頭

其實除咗香港好似冇乜M 記係會有人執

大學都冇呀姐專門周圍執盤
最多咪企定係個收盤位
你唔執搵撚執咩

你唔好弱智啦
你試下喺kfc執餐盤
隨時畀啲阿姐屌返轉頭
因為畀啲經理見到會屌啲阿姐

對自己認為啱嘅事驚咩比人屌

其實我可以同你講
你只係自我感覺良好
呀姐內心：屌你 阻撚住哂
禮貌上會講唔該你
利申：垃圾快餐廚房佬

執唔執係基於自己既取態，有咩好嘈
執野有機會見到呀姐太辛苦一時間聖人上身
又有機會係自己坐底冇人幫執，自己執
又可能係太得閒冇野做想做下野
又可能係家教由細到大都要有手尾，有得執就執
樓上下下以成本金錢角度諗執唔執會唔會太表面

你真係戇撚鳩
你執餐盤原意都係為咗幫輕阿姐啲工作
而家搞到啲阿姐俾人屌
根本就違反咗個原意
都仲可以自我感覺良好

d 阿姐能力低下到要靠人唔執盤先有得撈，不如檢討下點樣增值自己啦

你屋企家教教你出街做阿四做埋人哋份工？
有手尾係指你自己責任範圍內搞掂佢，你呢啲叫越俎代庖，你老母無教你做人唔好做多咗？

真係想問你咩學歷，一d logic都冇
你咁講，所以做義工既人都係搶人飯碗嫁啦 搞笑
唔好剩係用自己既標準去睇人啦，笑撚死

大學生=講野好有logic
同埋想請問下你義工搶左咩人既飯碗

有時香港人係無自動自覺呢樣野
自動自覺既例子好明顯就有日本
好多野係唔需要咁做
但日本人會自動自覺做到咁好

香港越黎越少自動自覺
要踢先郁, 要講先做, 要寫明規舉先要做, 好怕蝕底咩都要爭到盡
唔係話唔做就錯, 無話過你一定要做, 戴返頭盔, 一定又有人捉住呢點屌
唔做都正常, 只不過都唔會有人覺得香港人好好咁囉, 唔會有對日本人果種好既觀感

最相反既例子有大陸
係毫無自覺性, 無寫一定唔做, 再屌返你話都無寫憑咩要我做
邊條法例話一定要排隊唔比打尖?

咁大個人, 自己諗下自己應該做啲咩
想做一個點樣既人
你做咩都唔錯既, 唔會屌你, 唔會迫你去做啲咩
只不過記住你比人既觀感就係由呢啲細節去睇出你係咩野人

義工幫人補習=搶左補習佬飯碗
義工教畫畫彈琴=搶左教師飯碗
義工探老人家，派飯=搶左社工飯碗
義工清潔海灘=搶左垃圾佬飯碗

最後，你係咪on9?

連登仔會ignore你呢個comment

我係話你老母教錯哂你，有手尾根本唔係咁解
做義工叫有愛心，唔係叫有手尾，讀到大學連幾隻字都唔識解，仲敢用學歷串人，讀屎片

成班on9仔，用免費服務搶補習佬個學生的確係搶人份工
之前先有新聞報導年中捐咁多衫去非洲，打沉當地制衣業，害非洲人無工返，有愛心大鳩哂

日本傳統係自己收餐盤，請少個人，商人一路個成本係冇呢個cost。
香港就不嬲都係有人收有人服務，商人成本係有計到收貴你。而家叫你自己做請少個人但係價錢又唔變。
我台灣朋友個阿媽。間餐廳就係叫人自己收餐盤。本來正常間鋪請7個人，之後啲人開始自覺自己收餐盤，就炒咗佢。之後越嚟越多快餐店咁做，台灣已經開始開多人唔再收餐盤
睇嘢唔好睇表面。人永遠做嘢都係做俾人哋睇而得到自我滿足。

試過M記食完執盤，俾個阿姐屌多事

好耐以前，我住個邊既老麥間間都會請兩三個弱能人士收盤，而家已經唔覺有。仲要真係無人清理

資本市場威力真係大，消費條友幫埋大財閥cut cost

都係果句啦
你比人既觀感就係你做既野
唔會迫你咁做
不過你用計數計到盡, 唔要蝕比商人既心態去諗
係唔會明點解要咁做, 點樣唔係做俾人地睇而做

唔執餐盤十惡不赦到要比人公審

你個邏輯錯咗喎。
係我一直冇咁做，點會變咗唔驚蝕比商家佬而咁做。
而唔係我一直做開，突然諗到會蝕俾商家佬而轉做唔做喎
不如你講下點解要執盤? 因為外國係? 因為要做俾人睇?
你都俾人影響得幾緊要喎

50蚊個漢堡包，學生執台唔駛請人執，平租，賺到笑

直接啲話俾佢哋知係好心做壞事啦 害咗人仲要拎光環

遲啲商家佬叫人洗埋碗，洗埋碗=好人
一班on9又真係去洗碗
跟住又宣傳餐廳大家都有份用，大家都想喺一個舒適環境食嘢㗎嘛。叫你去拖地又有一班真心膠真係去拖
價錢? 對唔住。一樣會加

如果餐廳係合作社形式/講情既小店/良心社企
你幫輕啲工人/商店都仲講得通
但啲大企業啲利潤就係靠剝削剝到盡，你走去幫佢地減省人力開支

去m記如果見到全部枱都係盤冇人收既咪一鳩野掃落地囉 即刻有人執

我講返我既經歷俾大家聽..
我係外國留過學 見到人地食完快餐會自己執 之後我都照做 成為左習慣
返黎香港我試過照搬返呢套過黎..
有次我食M記 我食完自己執 拎個盤去倒垃圾
個M記清潔姐姐即刻衝過黎 我以為佢會同我講唔該之類..
點知佢氣急敗壞咁同我講：「得啦 我地整得架喇 你咁做我地會俾經理話！」
我果下係超無奈..
無記錯係發生喺4年前荃灣大河道間M記

咪係囉
全撚部大家樂美心

汁咪汁，吹咩

吹你唔漲
但你執係仆街過唔執

講真，唔好整到個餐盤入面嘅食物殘渣，碗筷刀叉亂七八糟，就已經好幫得手。同埋都可以顯示出你做嘢有條理，有規律，有家教。

外國canteen都係自己執餐盤woo Ching

你睇少左m記呢d快餐店 peak hr 有幾多人流